% Định nghĩa một kiểu cột mới cho phép xuống dòng và canh lề trái
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}p{#1}}

\section{Review file \texttt{Login.java}}

Bảng dưới đây tổng hợp các vấn đề được phát hiện trong file \texttt{Login.java}.


\begin{longtable}{L{1.5cm} L{3.5cm} c L{4cm} L{4cm}}
    \caption{Bảng review chi tiết cho file \texttt{Login.java}} \label{tab:review_Login_java} \\

    \toprule
    \textbf{Check code} & \textbf{Check code Description} & \textbf{Line} & \textbf{Comment} & \textbf{Suggestion / Fix} \\
    \midrule
    \endfirsthead

    \multicolumn{5}{c}%
    {{\tablename\ \thetable{} -- tiếp theo}} \\
    \toprule
    \textbf{Check code} & \textbf{Check code Description} & \textbf{Line} & \textbf{Comment} & \textbf{Suggestion / Fix} \\
    \midrule
    \endhead

    \bottomrule
    \endfoot

    \endlastfoot
    19 & For every object or array reference: Is the value certain to be non-null? & 19 & email có thể null từ request.getParameter() & kiểm tra null trước: if (email != null \&\& pass != null) \\
    \midrule
    15 & Is every method parameter value checked before being used? & 19-20 & email và pass không được validate null hoặc empty & thêm validation: if (email != null \&\& !email.isEmpty()) \\
    \midrule
    37 & Are all exceptions handled appropriately? & 21 & UserDAO.login() có thể throw exception & thêm try-catch block \\
    \midrule
    49 & Are all comments consistent with the code? & 36 & System.out.println("email: " + email) log sensitive data & xóa logging email hoặc dùng logger với level thích hợp \\
    \midrule
    19 & For every object or array reference: Is the value certain to be non-null? & 25 & user có thể null từ UserDAO.getUser() & kiểm tra null: if (user != null) \\
    \midrule
    45 & Does every method, class, and file have an appropriate header comment? & 15 & class thiếu javadoc comment & thêm /** javadoc comment */ \\
    \midrule
    35 & Are null bodied control structures correct and marked with braces or comments? & 42 & doGet() method rỗng không có comment & thêm comment hoặc implementation \\
    \midrule
    12 & Do all attributes have appropriate access modifiers (private, protected, public)? & 17 & method doGet(), doPost() nên có @Override annotation & thêm @Override annotation \\
    \midrule
    54 & For each method: Is it no more than about 60 lines long? & 17-40 & method doPost() có thể chia nhỏ hơn & tách authentication logic thành method riêng \\
    \midrule
    37 & Are all exceptions handled appropriately? & 27 & Cart constructor có thể throw exception & thêm try-catch cho Cart creation \\
    \midrule
    49 & Are all comments consistent with the code? & 22-23 & System.out.println() dùng để debug, không phù hợp production & sử dụng logger thay vì System.out.println() \\
    \midrule
    65 & Can any code be replaced by calls to external reusable objects? & 21-40 & authentication logic có thể được extract thành service class & tạo AuthenticationService để handle login logic \\
\end{longtable}
